# ShortLink

Пример тестового сервиса по сокращению ссылок.

## Main points

- Есть эндпоинт для генерации короткой ссылки `/link`
- Есть эндпоинт для генерации короткой ссылки `/shortlink`
- Есть эндпоинт для генерации редиректа `/{key}`
- Обеспечивается идемпотентность эндпоинта по генерации коротких ссылок.
- Интегрирована postgres db для хранения всех запросов на сокращения ссылок
- Реализован механизм миграций на **flyway**
- Есть проверка **ttl** ссылок из бд.
- Интегрирован redis в качестве кеша, на каждую запись устанавливается expire 10 минут (настраивается в параметрах)
- Есть документация API с помощью **swagger**. Доступна по ссылке `/swagger-ui/index.html`
- Реализована обработка части ошибок
- Есть ограничение единовременную генерацию 100 ссылок в минуту (настраивается в параметрах)
- Подключен логер **log4j2**
- Настроена локальная сборка и запуск с помощью **docker compose**

## Improvement potential

- Подключить [zuul ratelimit](https://github.com/marcosbarbero/spring-cloud-zuul-ratelimit) для синхронизации лимита подключений по всем репликам
- Добавить внутреннюю иерархию ошибок, так как сейчас в сервисах выдаются `ResponseExceptions` это не очень хорошо.
- Настроить внутреннюю логику логирования на уровне request interceptors
- Добавить unit, интеграционные и нагрузочные тесты
- Добавить валидацию ссылок и обработку ошибок валидации
- Добавить документацию

## Build & Run

Linux:
```bash
./build.sh
```

Some else operation system:
```bash
# change system for linux
./build.sh
```
